看房20年 無殼蝸牛買不起

香港樓價貴,但其實美國 SF 同NYC 都係一9樣

來自中國杭州的林太太，來美20多年一直想買屋，老是覺得「買不起」，結果真的愈來愈「買不下手」，眼巴巴看著當初27萬多元沒有當機立斷買下的房子，十多年後飛漲到近90萬元，一家迄今仍是無殼蝸牛，每年白花花的租金往外流，只能望屋興嘆。1990年代中期，林太太在法拉盛一戶人家做保母，她非常喜歡東家所住這個區域，計畫丈夫和兒子來美後，也在東家附近置業。

東家於1996年1月地產市道低迷時，以15萬5000元購入所住的連棟屋。林太太的先生兒子移民來美後，賣掉杭州的房子，準備在美置業，「安居才能樂業」，這是林太太經常念叨的話。

希望房區旺中帶靜

也許是「先入為主」，林太太習慣了東家周圍環境的「旺中帶靜」，認定非這一區房屋不買。而這一區雖不如皇后區貝賽(Bayside)和長島大頸(Great Neck)擁有頂尖學區，但衣食住行均十分方便，交通四通八達，不但靠近長島高速公路，緬街上的巴士24小時行駛，往來曼哈頓華埠的華人小巴揮手即停，餐館林立，南北風味一應俱全，還有華人超市等。所以這區房屋一直是「皇帝女不憂嫁」，即使是在2008年全球金融危機風暴時，美國房市一片哀嚎，這區房屋仍不斷地有房地產經紀往住戶信箱塞傳單，詢問是否要售屋。

在林太太東家居住的這個街區，原本只有兩戶華人，隨著白人一家家遷出，華人一家家搬入，這條街幾乎成為華人天下，附近一帶居民華人面孔也越來越多，中國村隱然成形。

嫌棄天花板白蟻

2002年，前東家向林太太通風報信，說她家隔壁90多歲的白人老太太過世了，其遺產由其兩名侄子承繼，他們不願給地產經紀佣金，自售房屋，開價28萬元，林太太經過一番討價還價，同意27萬5000元成交，誰知驗屋師驗屋時，發現車庫天花板有白蟻，林太太聞蟻色變，儘管驗屋師一再表示白蟻問題不大，很容易殺滅，但她決定放棄。

兩名遺產繼承人後來被一位來自台灣的女經紀人說服，全權委託她售屋，叫價33萬元，結果前後不過一個月，就被一戶來自香港的華人移民以31萬5000元購得，並不惜花了10萬元裝修。這家人兒子媳婦住新澤西州，兒子買下此房，是為了方便父母住處靠近華人社區，「可以天天看華文報紙吃中餐」。

由於林太太對這一區情有獨鍾，雖然期間她仍到處看房，總覺得沒有這個街區好，結果一晃八年過去，林太太一家仍租住公寓，苦苦等待再有合適房屋上市。到了2010年，機會再次到來，前東家這一街區又推出一連棟屋，房子全新裝修，尤其地下室裝修精美，並充分利用空間，裝置許多入牆櫃。

吝惜修後院費用

前東家本來以為林太太終於「修成正果」，沒想到新問題又來了，林太太說她的先生喜歡種花果蔬菜，可是，這家地下室後院草地卻被鏟除，鋪了水泥地。前東家勸她，這並不是大問題，只要花二、三千元，就可恢復草地本來面目。再說，這戶人家的地下室裝修，也是砸了大錢。

林太太最終卻捨不得多花這筆錢，再次放棄了這所理想房屋。令她後悔莫及的是，這幾年房市一枝獨秀，連連攀升，2013年，同一街區一棟連棟屋掛牌上市，開價59萬元，幾個拿著現金的華人買家競相出價，由一位福州人以60萬8000元購得。林太太根本無從置喙。

房價飆90萬 簡直「瘋了」

到2016年，被香港人以31萬5000元購入的連棟屋重新上市求售，因其父親過世，母親年事已高，兒子不放心讓她獨居。為了感謝前東家多年來對其母的照顧，上市前首先問前東家是否願意購屋，因兩屋相連，屆時可以打通，擴充空間，並表示如果前東家有意，願意比市場價少5萬元給她。前東家第一個想到林太太，但她聽到開價90萬元，簡直認為「瘋了！」並說肯定沒人要、賣不掉的，90萬元不如到長島買豪宅。

令林太太想不到的是，房子掛牌第二天，就被一位在費城開中餐館的福州人用現金奪得，成交價89萬元。想當年她本來差點以27萬5000元買下此屋，卻因白蟻問題放棄，如今房價水漲船高飆升，林太太存在銀行的數十萬存款生息有限，房子還八字沒一撇，由於害怕看中房子隨時要用錢，也未敢投資或定期存款，真是情何以堪。

林太太從中學到教訓，經常跟朋友說，買房宜早不宜晚，只要是移民城市，房價永遠都會上升，「買磚頭」(房屋)一定好過「買紙張」(股票)，有人認為「買不起房就別買」，其實大錯特錯！就算勒緊褲腰帶過活，還是要買房，否則永遠追不上房價上漲速度。

反對修訂逃犯條例 香港的終局之戰

立法會集會:
今日 星期六 早上8:30 (開會討論修訂逃犯條例)

若不能阻止立法，稍後立法會二讀/三讀時，行動將升級

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條>>>(需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 >>>(莫需有，中國政府可任意控告香港人多達46條罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由)

親身經歷:三藩市灣區，15年60萬美金上車，而家我間屋值差唔多100萬美金

當年老母問我供唔供得起，使唔使儲多兩年錢先，我老虎蟹都話供得掂，嗰陣唔買嘅話而家最多都係買condo/apartment